(樂器)古時啲人點數拍子？

又無拍子機

點練拍子

玩樂器會唔會越彈越快

咁樣睇樂譜又點知要彈幾快

拍band個beat又係咪亂鳩咁黎

beatbox (9估

稟夫人 小人原本住在蘇州嘅城邊

中國以前係冇正式樂譜，靠口傳心授
靠feel，如果冇人識就真係失傳

講樂感同記憶，所以有時彈出黎唔同都唔出奇

鬼佬個話，拍子機係機械嘢，一早就有
而且tempo 係跟時間，有鐘有時間觀念就會數到架la

家中有屋又有田 生活樂無邊

將軍令

咁啲歌咪姐係靠背？

傳得幾多個又有幾多人夠料再傳下一個

都唔係冇，不過佢唔係好似現代樂譜咁
係淨係記音，你睇完之後，都要聽一次先會識彈

平行時空
咁減字譜係咩黎？古琴真係毒撚到冇人識？

而家搵到最早嘅譜好似係唐宋年間
齋記載但搵唔到真證嘅就係話周秦漢就有

高山流水相傳作於先秦 分拆於唐 成為高山同流水二曲
現時古琴比較多人知嘅係流水 高山都有

音樂黎講我諗中國應該係世界數一數二最早出現
周代禮樂個樂就係指音樂 其時已經有古琴
去到唐宋文化興起 都開始出現減字譜
印象中晉代都有本

而家學古琴都仲係減字譜 另以簡譜相輔

Lm

見到都有80,70bpm呢啲

嗰陣都分到拍子？

我見到啲符號都同西方嗰啲都不謀而合

係近代combine翻嘅？

中樂冇研究開，西方既就玩過幾樣，所以唔係好認識減字譜

但減字譜會記低你個速度，幾多拍咁樣架咩？
我以為中國古樂譜淨係最多識叫你到某個位停一停，慢一慢咁

指揮同打鼓都係要用心來數

呢個係整合咗簡譜嘅減字譜 原本果啲係就咁全文字
包曬音同速度

管弦樂團個指揮都冇拍子機聽住嚟指

佢地有聽住個beat練過幾千萬次

但古時嘅人無得聽黎練喎

呢個係琴之界收錄o既唐代減字譜
《碣石調幽蘭》(相傳係孔子作)
撰刊年代 唐 大歷年間(762-779)
撰辑人 丘明

你問我入面講緊乜 坦白講睇唔明
但碣石調幽蘭至今仍存在
音、拍子就係跟返古代o既減字譜重編而成

古時都係用生果
蘋果 士多啤梨 蘋果 橙